Il construit son nid dans un grand arbre, avec des branches et des brindilles, et le tapisse de mousse pour plus de confort !
L'hiver est là. Mais le rouquin n'hiberne pas. Il ne s'endort pas dans un terrier comme sa cousine la marmotte. Quand le froid est trop piquant, il reste en boule au fond de son nid. Et quand il a faim, il sort déterrer un de ses trésors enfouis ! De quoi résister jusqu'au printemps où il pourra à nouveau s'activer, manger et sautiller dans tous les sens.
La sieste terminée, le temps des amours pourra recommencer ! Mais c'est une autre histoire...